眾籌200萬元 本周可望達標 民主黨擬赴澳洲查UGL案

眾籌200萬元 本周可望達標
民主黨擬赴澳洲查UGL案

5.3K
港聞

【本報訊】民主黨發起「天下為公」計劃，透過眾籌追查前特首梁振英涉貪事件，截至昨晚11時已籌逾140萬元，距200萬目標指日可待。有份發起的民主黨林卓廷透露，一待籌款達標，就會立即在港及海外開展行動，除會繼續在英國追究UGL事件，亦會到澳洲爭取當地政府重壠對UGL案調查。

記者：呂浩然

民主黨周一才公佈眾籌200萬元的「天下為公」計劃，雖然梁振英連日透過聲明及律師駁斥計劃誹謗，甚至揚言保留採取法律行動，但無阻市民支持，現已有逾4,000人捐款，籌到接近140萬元。

林卓廷指集資速度遠超當初預計，這固然有賴於梁振英試圖對計劃的打壓。而另一方面，由於計劃可望在本星期達到200萬元目標，他與另外3位發起人民主黨尹兆堅、鄺俊宇和吳思諾均已着手擬訂工作，只要計劃一達標就要展開工作。

截至昨晚11時，民主黨「天下為公」眾籌計劃已籌得逾140萬。

到英舉報未有下文

林向《蘋果》透露，暫時預計會在香港、英國、和澳洲3地進行。香港方面主要是「應付」梁振英，因為他相信梁振英「唔會蹺埋雙手唔做嘢」，同時香港本地亦將由外地搜集到的資料，交予本港執法部門處理。

第二條主要戰線英國，林稱，去年他赴英舉報梁振英，獲英國「國家打擊犯罪調查局」回覆稱，會檢視案件是否屬英國的司法管轄範圍，惟至今未有下文，當「天下為公」達標後，他會繼續向「國家打擊犯罪調查局」跟進，包括物色當地的專業人士提供意見，同時會聯絡英國國會議員，組織當地戴德梁行小股東等。

另一戰線則為UGL公司所屬的澳洲。林表示，現時尚未取得澳洲當地法律意見，所以計劃達標後，會着手聯絡澳洲相關專業人士，徵詢梁在UGL事件中有否違反澳洲法例，若有的話，又應向哪個執法部門舉報或跟進等。

相關新聞

市民踴躍 林卓廷：研其他捐款方式

港聞 5小時前

專責委會拒放寬保密要求

港聞 5小時前

西環集中營：捐錢者眾 林鄭難「扮盲」

港聞 5小時前